<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<testList>
	<test>
		<id>0</id>
		<name>防御方式问卷</name>
		<synopsis>防御方式问卷（DSQ）是由M. Bond（加拿大）于1983年编制的一种自评问卷。分别于1986年和1989年两次修订。现介绍的是最后一次修订的问卷。此问卷的目的是能收集较完整的防御机制资料，它适用于正常人及各种精神障碍。关于此量表的编制背景、理论根据、信度和效度问题，国内已有文献介绍，请参考应用。
项目及评定标准
DSQ共包括88个项目（见附表），包括比较广泛的防御行为：即从成熟的直到不成熟的。每个项目均采用1-9的九级评定方法，较为细致。具体介绍如下（此处与已发表论文略有不同）；
1.完全反对；2.很反对；3.比较反对；4.稍微反对；5.既不反以对也不同意；6.稍微同意；7.比较同意；8.很同意；9.完全同意。
评定注意事项
表格由评定对象自行填写，在评定前，应先由工作人员把总的评分方法和要求向受试者交待清楚（即弄清指导语）。待把问题确实弄清后，才能作出独立的、不受任何影响的自我评定。对于文化程度低的自评者，可由工作人员逐项念给他听，并以中性的态度，不带任何偏向地把问题本身的意思告诉他，最好用铅笔填写，一般填写需30-40分钟。</synopsis>
	</test>
	<test>
		<id>1</id>
		<name>人际信任量表</name>
		<synopsis>本量表用于测查受试者对他人的行为、承诺或（口头和书面）陈述之可靠性的估计。共有25个项目，其内容涉及各种处境下的人际信任，涉及不同社会角色（包括父母、推销员、审判员、一般人群、政治人物以及新闻媒介）。多数项目与社会角色的可信赖信有关，但也有一些项目与对未来社会的乐观程度有关。采用五分对称评分法，1分为完全同意、5分为完全不同意。故量表总分从25分（信赖程度最低）至125分（信赖程度最高），中间值为75分。测查时间约为10-15分钟。编制者曾在60年代用此量表对4605名大学生进行了测试（Hochreich＆Rotter，1970）
本量表的优点是同时强调了信任这个术语的理论定义和操作定义。因子分析发现本量表有两个因子，其一是对同伴或其他家庭成员的信任，其二是对无直接关系者的信任。</synopsis>
	</test>
	<test>
		<id>2</id>
		<name>生活满意度评定量表 LSIB</name>
		<synopsis>此量表包括三个独立的分量表，其一是他评量表，即生活满意度评定量表(Life Satisfac-tion Rating Soale)，简称LSR；另两个分量表是自评量表，分别为生活满意度指数A (LifeSatisfaction Index A)和生活满意度指数B (Life Satisfaction Index B)，简称LSIA和LSIB oLSR又包含有五个1-5分制的子量表，故其得分在5（满意度最低）和25（满意度最高）之间，LSIA由与LSR相关程度最高的20项同意一不同意式条目组成，而LSIB则由12项与LSR高度相关的开放式、清单式条目组成。LSIA得分从。（满意度最低）到20（满意度最高），LSIB得分从。（满意度最低）到22（满意度最高）。
总测试样本为177名50及50岁以上之成人，其男性91名、女性86名。有50人得分中等偏上、55人中等偏下，另外72人之得分下等偏上。这177名受试者的平均LSR得分为17.8（标准差=4-6)。92名重点受试的LSIA得分为12.4±4.4（均数±标准差，下同）；LSIB得分为15.5±4.7。
信效度
两位评分者评定LSR的一致性为0.78。LSR得分与临床心理学家和受试者充分面谈后所得结果之一致性为0.64。
LSIA和LSIB与LSR的一致性分别为0.55和0.58；它们与临床心理学家之评定的一致性分别为0.39和。，47。LSIA与LSIB的一致性为0.73。</synopsis>
	</test>
	<test>
		<id>3</id>
		<name>演说者信心自评量表</name>
		<synopsis>Paul (1966)把“演说者信心自评量表”(PRCS)称为“人际交流焦虑”的测量，但该量表更通常地是对“演讲焦虑”或“听众焦虑”的测量。
最初的PRCS量表(Gilkinson，1942)含有104个条目，并广泛地应用于40、50，及60年代，特别是被研究人员（如Dickens、Gibson Prall，1952），用于言语交流的研究。为在有限的测查时间内使用该表，又开发了该表的几种较短的修订版。其中使用最为广泛的修订版是由Paul(1966)发表的，它用于评定各种临床治疗对慢性演说焦虑疗效的研究。Paul的PRCS量表中共有30个条目，用于评价当众演说时的情感及行为反应。量表条目按“是一否”方式回答。其中一半答案为“是”时得分，另一半答案为“否”时得分，以控制答题中的超同效应，得分范围从0至30。得分越高，焦虑程度越高。
相隔一个学期的重测相关系数为0.61。
PRCS量表与下述有关量表之间相关性很好：S-R焦虑筛查量表中的当众演说分表(r=0.72)，听从焦虑量表(0.82)，IPAT焦虑问卷（r=0.32），内向性一外向性(r=-0.31)以及交际焦虑量表(r＝0.63)（见Daly，-978；Leary，1983，Paul，1966）而与McCroskey的早期版本的交流恐惧自陈量表相关的系数为 0.94，竟与量表本身的内部一致性一样的高！但是，早期的PRCA量表中关于当众演说的条目比重极大(Porter，1979)。与MMPI测谎量表之间的相关系数很小，但在统计学上仍有显著意义（r=-0.13，n=523）。</synopsis>
	</test>
</testList>